大律師指「向港女搭訕可構成非禮」盡量避免觸碰

35歲旅行社男文員，用拍手臂的方式，向一名身穿露背晚裝的19歲少女搭訕，向她索取手機號碼，少女大叫非禮及致電報警。警員到場，以涉非禮罪拘捕「求愛男」。有大律師指出，未經女方同意，觸碰對方肌膚可構成非禮罪，一經定罪可即時被判入獄。巧合的是，案發前個多小時，無綫電視正播放逢周一至五的真人騷節目《求愛大作戰》，在前晚的節目中，有「愛情玄學家」之稱的導師陳定邦，指導被喻為「好好先生」的羅智立（Cyrus）如何衝破隔膜，並建議男方若希望結識異性時，可拍或摸對方的手及上背「不要超過三秒」，好讓女性潛意識中領略到「有身體接觸係唔錯嘅事」。節目播出後，即時引起網民熱烈討論及批評有關節目意識不良。對於節目播出後，即發生非禮個案，無綫電視外事部副總監曾醒明昨回應稱，事件純屬巧合。執業大律師陸偉雄則指，在未經女方同意，男子對其有肌膚接觸是可構成非禮罪，較女性感到不安的遊蕩罪更為嚴重，因一經定罪可即時被判入獄。他建議男性欲結識女性勿犯此風險，可以言語道出，就算上司或教師以拍膊頭等方式讚許對方，亦應盡量避免。

臭閪

Back tape west

咁我咪好危險?我成日買野/食野比錢果陣特登hi倒收錢D女仔隻手

笑到仆街

佢樣衰啫如果金城武去搭訕 就已經變成一夜情

想問下
以後搭巴士邊個肥婆想坐我隔離嗰陣，我係咪可以話佢涉嫌想老屈我非禮佢，而唔畀佢坐？

個天生到條仔太樣衰
所以俾人告非禮

靚仔咪話你主動，樣衰咪話非禮

如果係鬼佬呢

識玩法律日日撚狗咁幾爽🤡

Your face your fate.

痴撚線...

其實「向港女」先係重點

上lfk hotel爆房

痴撚線
啲女人係咪有被害妄想症

你的樣子如何

搭車時逼得滯hi到d女又犯法唔洗返工啦港豬

仆街女權

拍手臂方式都有好多種，就咁講好空泛睇唔出有幾嚴重，
就咁拍都還好，
如果佢係成隻手掌貼哂落去咁佢就真係有心

又唔見班警犬拉南亞人
作地見女就聊

拍膊頭

成棟重慶拉撚曬佢啦 屌你老母講一套做一套

拍返佢條撚

屌 咪就係
班畜牲見女就講i love you
試過有個豬西同事都話有南亞同佢講

兇班港豬

港女係未受保護動物

咁遲下講「屌你老母」會唔會變性騷擾？

自首啦

睇樣姐...

香港法律係一個笑話

賣旗貼旗落女仔心口呢？佢同意在先喎
貼完佢先嗌咪領嘢

個律師佢乜都假切最差既清況姐

屌您老母拍一拍都非禮

2013年既新聞

唔會係非禮
直情係強姦啦

Old news is...

犯法同告得入係兩回事

your face your fate

軟派

香港法例不嬲都係女權
其實條女只要覺得不安都可以告咗性騷擾先

你做乜都好，只要條女話你令佢好不安就告得

有閪大撚晒

男女平等 我呸

自宮啦

刻意一手拍落人地身上都唔叫非禮，點至叫非禮

而家拍你隻手咋又唔係拍你塊臭閪，根本好平常
拍下手仔使唔撚使填form申請啊
啲法例傾斜去女性到傾斜得咁誇張都仲有人幫

鬼佬都一樣

之前有個港大讀law都比人告老强，但系前提系條女自願上酒店

拍手臂都唔得? 又唔係起勢咁摸

Your Face your fate

港女：憑咩拍我手臂

痴線，不如番番舊時，女足不出戶算啦

不如列女性為受保護動物啦

錯，佢地係想毒男足不出戶，條街得返港女同靚仔/鬼佬

撘訕真係唔好掂條女，你重要係佢身後拍佢，係人都會嚇一嚇啦。你行快少少過佢頭咪可以撩到佢講野囉

連登真係成班大陸底嘅賤種
我男人都唔會想無端端俾人掂啦
點解我唔鍾意嘅野你嚟搞我，唔俾你搞反而係俾人搞個錯？
講到唔俾人掂下好似有錯咁
真係都唔知上面班賤種諗乜鳩

同埋捉住人地隻手就叫強姦呀

小題大作, 雙重標準, 完
以後同女人講野一定要鞠躬作揖, 唔係一陣又話不安

Tvb 助長非禮風氣

仆街，街都唔撚出啦

兄弟 : 你的樣子如何，你的日子也必如何

掂一掂就非禮
咁拖手咪強姦

係人地唔情願情況下有意去掂人
律師都話係可以告非禮，唔通你班連登大法官話唔以就唔可以？
我係唔鍾意有人掂我身體任何一個位置，你特登掂我係我錯？
真係是是但但大陸賤種思維
強姦罪係指性器官接觸喎，宜家講條法例告唔告得入，你捉乜撚手？